公屋富戶vs25年樓奴

前題，4萬幾蚊人工，父母唔洗供養

公屋：食野買野唔洗太遷就，養埋車都夠
千幾蚊租金加幾百水電費真係零壓力
一年仲可以幾次旅行

缺點：附近人均質素差

樓奴：有自己既獨立小空間，比公屋仔更’有上進心‘
勉強叫有私人資產

缺點：壓力大，每個月要慳d洗

正評做公屋仔
負評做樓奴

繼續住公屋，買層私樓等供供幫我供樓
拎供樓筆錢去旅行

供樓啦仲洗問

有公屋住乜鬼私樓，就算買私樓都係留比租租幫你供啦

住公屋，買私樓放租等人幫手供，到咁上下一開二

你去到咁上下人工都要交兩三倍租

我真係唔明，供樓就係上進？
This logic is bestest

公屋話要住就有咩？

識玩既就公屋富戶，再隱藏資產，買金條之類。
有仔女既將筆資產助佢上車再咬老綜

環境真係好大既factor
公屋廢老質素真係好差
生活係咁既環境出出入入
幾有錢都假

公屋

兩3倍都係講梗1萬唔駛

三倍之後係幾錢？

放租要5成首期喎。公屋唔係計全家資產咩？無論你現金定樓，都要申報。比人查到要嘔突喎，除非層樓落你另一半個名加上佢本身私樓啦。

住公屋儲錢 用仔女名買樓再放租
到咁上下就加按 買多層 到時就搬得

買樓都係望升值，純自住買嚟把托，特別係你已經解決咗居住問題

我知

睇黎好多巴打以為公屋審查好嚴格
正常應該見唔少呢類新聞啦
之前同女友去北海道玩既公屋仔連私人司機都有

再之前有個20歲揸200幾萬林寶又有
公屋富戶例子多到數唔哂

你地要知道政府是廢的

父母住公屋
自己買私樓

公屋>生仔>用個仔名買樓>除個仔名>再用公屋換綠表換居屋，咁你兩三代都唔洗為樓愁

唔結婚？
有能力應該就你呢代跳出公屋框架
無人叫你買又貴又細新樓
買D廿年二手樓四四正正夠大我覺得無問題
無支出好容易使大左到老一場空
不過
如果你2047仲未夠50歲就咪鬼買
諗移民好過

傻仔，無人報串邊會比人捉

橫掂都係供樓
點解唔揀30年 要25年

個仔唔使18歲咩

養18年，老豆直接比層樓黎，幾爽

點樣可以投訴?

D人唔識諗囉

仲唔移民

似係你傻啲，為間公屋送自己前途。
入息夠，自己買樓出嚟住點解要貪。有咩事比人捉到連生計都成問題，到時無間公屋全家塞入你間納米樓。又無人請，搵你老母出嚟搵錢供樓？

Good point

前題係間公屋你一個人名
加埋交千幾蚊租你要住大西北
同埋除非你好唔上進又大駛，唔係好難入息同資產20年都唔爆

公屋係你自己住定同父母住先
自己住就公屋
要同父母住就私樓

長遠黎講 會㨂25樓奴
供樓可能頭十年會辛苦d 但之後會越供越輕鬆 去到後尾根本濕濕碎

我都諗緊
計過條數係供得起

咪撚信班連登仔啦 要買都唔係依家買
2047咪又收撚返
住公屋儲錢 到時睇環境先再諗移民定置業啦
租樓都好過依家買樓
見有班自住嘅依家買樓 真係好想幫佢地驗腦

你有冇名先個公屋

另外，資產同入息有上限，唔係俾你無限幾倍租喎

4萬一個月係香港低賤過狗，公屋富都做唔到

買一層700萬樓當400尺
做8成供25年
利息支出係唔夠200萬
除返一個月$6666
公屋市區每平方米$85.8
大約就$3200
月入4萬就交硬倍半租即係$4800
如果要雙倍租就$6400
咁計供樓抵啲
仲要未計樓價升幅
同埋公屋租金通漲加幅過去每2年都加10%

去到2047就唔係有樓冇樓問題 係全香港人問題啦
唔通你無樓 就坐定定係到咩

痴線，私樓管理費已經同公屋屋租一樣
我死人都唔走

無樓困住 我2040見到開始唔對路 即刻走都得啦

投黎做咩
捉完轉個頭都係益返大陸人
自己有個同事就係咁玩
之前細office 老闆好是但
佢叫老闆銀行轉1萬 另外萬2用現金出
有層500萬樓放租 佢話點解要俾壓力自己

2039見到開始唔對路 賣樓 2040即刻跟你走都得

依家一定唔會買樓先
唔好覺得一定係升
俾你100萬買 drop個25% 你都係仆街
08年做就咗太多富豪
佢地要走 你到時都係死
不過你蝕得起就唔同講法

我公司做唔到現金出
加上冇樓放租

咁重多嘢玩 儲啲錢收吓息
投資吓重好
你拎一萬供樓 冇咗就冇咗
你拎一萬買tesla 300蚊入 800放都夠你開心

唔係比少啲息咩

除非要結婚生仔
否則住公屋鄰居係點無乜所講
番工早出晚歸番到屋閂埋門
打工仔一日無幾多個鐘響屋企

屌咯，上面話2047全面接管咁得人驚，見唔對路就走，咁臨近2047嗰幾年有d人嘛實有機會執荀嘢 計落做公屋富戶一定冇輸

睇唔明條數點計，
借560萬一個月要還兩萬幾
做左樓奴仲要俾管理費同差响
扣埋水電煤上網保險各樣
一個月可能得番一萬蚊洗要搞掂食飯搭車買衫儲蓄

如果公屋富戶，
要唔要交雙賠租係睇所有家庭成員加埋嘅總家庭收入
即係如果父母同住3人家庭超過四萬四先要交1.5倍
超過六萬七先雙倍
同埋市區公屋當你康和式2-4人嘅四百尺單位大約二千頭租金

條數計落住公屋用一萬搞掂晒基本開支
每個月有三萬銀洗生活應該會開心啲